新疆「職訓中心」被批侵犯人權 環球時報：西方精英傲慢兼懷惡意

新疆「再教育營」近期廣受國際輿論關注，官媒《環球時報》周三（17日）再發社評指責西方政治和輿論精英傲慢、蠻橫，且懷有對中國和新疆的惡意，又稱新疆治理的目標和實踐都是正義的，質問「究竟誰站在了道義的一邊呢？」

西方政治人物和媒體近來多次批評中國政府設立「再教育營」關押新疆穆斯林，嚴重侵犯人權。官媒《環球時報》周一（15日）就發文猛烈回擊，稱新疆政府的行動制止了局勢惡化，維護了和平安寧的生活，治理方式值得尊敬；央視更在周二（16日）播出專題節目，實地探訪「再教育營」，介紹其功能和作用，當中受訪的學員紛紛認錯，並表示對「黨和政府」的感謝。

《環球時報》周三（17日）再度發表社評指出，新疆開辦「職業技能教育培訓中心」，對被極端化思想嚴重洗腦及犯有輕罪的人進行思想轉化，幫他們學習國家通用語言、法律和工作技能，並重返正常的社會生活，這對穩定新疆形勢起了關鍵作用，而自治區人大常委會日前公布的《去極端化條例》為這一做法提供了更加清晰的法律依據。

「再教育營」為制止新的殺戮

文章先是對比了新疆在設立「再教育營」前後的變化，強調「再教育營」對新疆的治理有巨大作用。文章指出，2009年「七．五」事件、2013年鄯善恐怖襲擊陸續發生，令新疆局勢不斷惡化恐活動面臨失控風險，並且有向內地蔓延之勢。不過，自從開辦「職業技能教育培訓中心」以來，新疆局勢發生重大轉折。

文章稱，教育培訓中心並不是為了某種理念而設計，不是為了追求掌聲，而是一種緊急行動，要制止很多迫在眉睫的新的殺戮，安撫受到暴恐活動驚嚇的人心，「這些都是人權的核心內涵」。

西方精英「就是要新疆亂」

文章接着抨擊西方很多人被部份不懷好意的精英誤導，西方部分政治和輿論精英不僅傲慢、蠻橫，還對中國和新疆懷有惡意，他們就是要新疆亂，讓中國的治理模式在新疆失效、崩潰，讓新疆成為中國崛起的一塊嚴重潰瘍處。

CLS

中國版集中營

隔離版果篇文真係講得岩
中國文化第一支柱就係陰謀論
支共實為其表表者

白左最緊張就係伊斯蘭佬，你偏偏搞佢

中國邏輯

自己作賊心虛就話人有陰謀想搞你

即係毛魔時的勞改營 被迫入去隨時死得

希特拉真係拍馬都追唔上維尼

係咪轉左老衲做總編

香港都應該整啲職訓中心俾南亞人

當年納粹拍晒片猶太人響集中營入面大魚大肉唱歌跳舞齊齊踢波
納粹黨員響外面保護佢地免受共產主義者襲擊仲要只係可以食軍糧

你唔係以為鬼佬仲有人信下話
咪撚咁on9啦